{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran heledana √∂√∂taevas ja Kuu k√§ib minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Annan p√§eva jooksul valgust ja soojust."},{"text":"Planeedid k√§ivad minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja √ºmmargune ja sa elad minu peal. Mul on palju vett ja maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sul on siin maja."},{"text":"Ka siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Ma n√§en kosmosest sinine v√§lja."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran, aga ise valgust ei tee. Peegeldan p√§ikesest valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel olen poolkuu."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen s√§rav tulekera kaugel, kaugel. √ñ√∂sel vilksatan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen nagu meie P√§ike, aga palju kaugemal."},{"text":"‚ñ´ Ma teen ise valguse."},{"text":"Mind on taevas palju."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen paljude staaride grupp. Ma olen nii suur, et sa vaevu kujutad seda ette! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on miljardeid t√§hti."},{"text":"V√µin olla spiraalikujuline v√µi muu kujuga."},{"text":"Maa on osa √ºhest."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen k√ºlm ja kivine keha, mis k√§ib √ºmber p√§ikese, aga ma olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µned nimetavad mind v√§ikeseks planeediks."},{"text":"Mind leidub peamiselt Marsi ja Jupiteri vahel."},{"text":"Olen valmistatud kividest ja metallist."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum planeet, mis on P√§ikesele k√µige l√§hemal.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen saanud nime Rooma Jumala j√§rgi"},{"text":"‚ñ´ Olen P√§ikeses√ºsteemi k√µige v√§iksem planeet."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√§ike n√§eb minu poolt v√§ga suur v√§lja."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§-, tolmu- ja gaasipall, millel on saba, mida on vahel ka Maalt n√§ha.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja gaasist"},{"text":"Ô∏è Tiirlen p√§ikese √ºmber pikal ovaalsel teel."},{"text":"P√§ikese l√§hedusse j√µudes n√§en v√§lja, nagu oleks mul pikk saba."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tuntud kui \"Punane planeet\".","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed v√µivad √ºhel p√§eval minu peal elada."},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Mul on oma pinnal olevast raudoksiidist punakas v√§limus."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, millel on hiiglaslik punane laik.","hints":[{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen enamasti valmistatud gaasist."},{"text":"Minu suur punane laik on tohutu torm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on laigud ja v√µin lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tiibadel palju t√§ppe."},{"text":"Mulle meeldib taimedele maanduda."},{"text":"Minu nimi k√µlab natuke nagu √ºllas naine."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ma teen mett. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Armastan lennata √ºmber lillede."},{"text":"Inimesed armastavad s√º√ºa seda, mida mina teen."},{"text":"Ma l√§hen \"ostan suminat\"."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Rooman ja vean toitu oma koju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Olen oma suurusele tugev!"},{"text":"V√µib-olla viiksin puru tagasi oma m√§ele."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja olen roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen siristavaid h√§√§li."},{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"Minu nimi v√µib kirjeldada ka Iirimaalt p√§rit inimesi."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna ja siis muutun millekski ilusaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."},{"text":"Kunagi s√µin lehti."},{"text":"Mulle meeldib lennata √ºmber lillede."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Keerutan veebi, et oma toitu p√º√ºda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ô∏è Minu kodu on kleepuv."},{"text":"K√§rbsed v√µivad mu kodus kinni j√§√§da."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma kumaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ s√§ran eredalt pimedas."},{"text":"Minu valgus aitab mul leida s√µpra."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Teen sumisevat l√§rmi ja hammustan sind vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suvel v√µin t√º√ºtu olla."},{"text":"Ma joon verd."},{"text":"Mulle meeldib elada vee l√§hedal."}],"options":[{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mul on palju jalgu ja roomab maa peal, vahel leidub kivide all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅMul v√µib olla sada jalga, v√µi peaaegu et nii palju!"},{"text":"Eelistan tumedaid kohti."},{"text":"S√∂√∂n lagunevaid lehti."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Elan grupis ja ehitan suuri kodusid mustusest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan paljudes kohtades, kuumas ja k√ºlmas."},{"text":"Minu kodu v√µib olla v√§ga pikk."},{"text":"Olen omamoodi sipelgas."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}